【R聯】高普，晏菲路，法明奴，利記剋死曼城靠呢三招

即時體育 2018-04-03 00:01:20 HKT

英超曼城今季遇神殺神遇佛殺佛，至今在英超只嘗一敗，而對手就是周三歐聯八強要面對的利物浦。雖然在英超首輪以5:0大炒利物浦，但次輪紅軍又以4:3回敬，因此紅軍被視為今季最有力挑戰曼城的球隊。《利物浦迴聲報》就列舉了紅軍取勝的三大殺著，分別是高路普、晏菲路以及羅拔圖法明奴。

第一招：高路普
紅軍領隊高路普一向被視為曼城主帥哥迪奧拿的剋星，他曾五度打敗哥帥，成為「有史以來」撃敗哥帥最多次的領隊。當高路普還是多蒙特教練時，他已經常與哥帥帶領的拜仁慕尼黑交手，當時取得三勝一和四負的成績。來到英超後，高氏紅軍對哥氏曼城更取得二勝一和一負的成績，可見高路普應對哥迪奧拿是有一手！

第二招：晏菲路
相信好多球迷都知道，紅軍主場晏菲路的氣氛一向熾熱無比，往往叫客隊膽戰心驚。哥帥本人都明瞭作客晏菲路非常難打，在一月作客晏菲路敗北之後，他說：「我們多次掉失了控球權，因為他們（紅軍）的逼搶十分厲害。作客晏菲路不易，利物浦也相當具侵略性，同時主場球迷聲勢浩大。」

至2003年起，曼城作客晏菲路未贏過，近五次到訪都是敗走收場。甚至連前曼聯球員施維施達亦都表示，每次到晏菲路作賽就好像進入地獄，因為紅軍球迷的聲勢實在是無比浩大！

第三招：法明奴
除了穆罕默德沙拿之外，法明奴亦是藍月亮的剋星。原來法明奴加盟紅軍的第一個入球，就是在曼城身上取得。他於2015年11月作客曼城攻入一球，協助紅軍以4:1取勝。而在一月主場對曼城的比賽，法明奴壓贏史東斯攻入一球，助紅軍反先兼以4:3取勝。法明奴再加上沙迪奧文尼、沙拿以及阿歷士張伯倫等尖刀，曼城後防受到的壓力不少。

多左一樣
沙拿

四大尖力

出史東斯咪輸比利囉

法明奴再加上沙迪奧文尼、沙拿以及阿歷士張伯倫等尖刀。

totally no mood to 捱夜睇波

堅係尖刀

成隊都打得好好，抵贊

3個入晒波